РЕАЛЬНОСТЬ , КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:00:10 Жанна: Здравствуйте! С вами ведущие программы «Вдвоём наедине» Андрей

00:00:14 Андрей: и Жанна. Сегодня мы приехали в гости к нашему давнему другу Володе. Это человек, который так же, как и многие наши знакомые, занимается духовным саморазвитием. Он долгое время выполняет духовные практики и по мере возможности делится опытом с другими людьми. Сам также учится у каждого, самостоятельно расширяет кругозор знаний. По мере сил и возможностей помогает другим людям. Володя является активным читателем книги «АллатРа», старается улучшить своё духовное развитие и помочь людям там, куда забросила его судьба.

00:00:53 Жанна: И, как говорится, не место красит человека, а человек — место. Здравствуй, Володя!

00:00:58 Володя: Здравствуйте!

00:01:00 Андрей: Привет!

00:01:07 Жанна: Здравствуй, Володя. Мы очень рады, что мы к тебе приехали, что ты пригласил нас к себе. И на самом деле уже очень давно хотелось приехать к тебе, но всё как-то не получалось.

00:01:18 Андрей: Рады вновь встретить тебя. И очень нам приятно, что у нас есть возможность с тобой пообщаться.

00:01:26 Володя: Спасибо, что вы приехали. Мне тоже очень-очень приятно вас видеть. И всегда наш дом всегда открыт для вас. Пожалуйста, приезжайте в любое время, когда вам будет удобно. Всегда пообщаемся на любые темы.

00:01:39 Жанна: Первый вопрос, который хотелось бы понять для себя и ответить совместно. Почему, когда ты находишься на духовной волне, ты чувствуешь, что где бы ни находился, для тебя то место является родным? Это зависит от чего? И почему никакие жизненные обстоятельства не становятся помехой для человека на его духовном пути?

00:02:12 Володя: Скорее всего, это просто внутреннее состояние, свобода внутренняя, она всегда позволяет просто быть самим собой везде, где бы ты ни находился. Куда бы ты ни ехал, где бы ты ни находился, ты всегда дома. Это вот состояние внутренней свободы, какой-то радости внутренней. Это нормально, это нормальное человеческое состояние. По-другому просто не бывает. Это состояние тебя просто поднимает. Ты всегда дома, куда бы ты ни поехал.

00:02:43 Жанна: Потому что в первую очередь оно зависит от внутреннего состояния, а не от места внешнего.

00:02:48 Володя: Конечно. Это внутреннее состояние — состояние свободы. Мы же все в едином мире живём, мы все одинаковы. Поэтому нет разделения одного места или другого — это Восток, это Запад, это Север, Юг, неважно, где ты будешь находиться. Соприкосновение с духовным опытом не зависит от места, это зависит от человека. Когда человек начинает соприкасаться со знаниями, вот тогда человек начинает открываться внутри. Это большой опыт, это состояние, с которым человек дальше идёт по жизни. Это не влияет, где он находится. Я был в различных местах, бывал на Востоке, бывал в различных ситуациях, но везде то, что внутри тебя, оно тебя ведёт по жизни. Вот так я понимаю Духовный мир и своё собственное развитие.

00:03:47 Андрей: Володя, скажи, пожалуйста, как ты пришёл в своё время к тому, что духовное развитие стало для тебя главным смыслом жизни?

00:03:56 Володя: Это, скорее всего, началось ещё с детства, когда было стремление к поиску. Сначала это была какая-то литература, было желание познать нечто, хотелось какую-то информацию, которой в наше время просто не было. Сначала это была литература о восточных единоборствах. Дальше были статьи, которые изредка попадались в журналах. А потом — восточные единоборства, в которых я столкнулся с людьми, которые говорили что-то интересное, необычное для нашего времени. В то время, когда мне не говорили о духовных ценностях, как вдруг такая глубина, чистота, «свежий воздух», как глоток чистой воды где-то в пустыне, вот что-то необычное, вот оно привлекало. Ну а дальше через восточные единоборства познакомился с людьми, которые меня ввели в этот мир — это было прекрасно. А дальше, когда начинаешь видеть, чувствовать — по-другому просто себя не видишь, не понимаешь, как можно отдавать предпочтение чему-то материальному, когда вот чувство, которое тебя несёт, просто по жизни. Но вот так оно как-то и происходило. А медитация, как инструмент, помогала находить вот это внутреннее состояние. Когда погружаешься в медитацию и находишь там вот то чувство, которое становится для тебя главным, естественным. Самое естественное состояние человека — это состояние счастья, внутренней свободы, когда ты просто идёшь по жизни и тебя просто ничего не волнует, ты просто летишь, тебя как будто несёт. Вот это то, что можно найти в состоянии медитации, то, которое проявляется просто в обыкновенной жизни. И тогда это становится совершенно естественным твоим состоянием. С людьми начинаешь по-другому общаться. Люди встречаются совершенно открытые, тоже такие добродушные, которые готовы другим помочь. И вот такое общение, оно ещё больше даёт радости, состояние наполненности жизнью. Вот так мы и живём. Дружба, взаимопомощь — это главное, то, что человека делает человеком.

00:06:19 Андрей: То есть вот это следование по духовному пути, оно уже является самой жизнью, необходимостью просто.

00:06:25 Андрей: Естественно, а по-другому немыслимо никак. Какая жизнь ещё может быть, когда ты счастлив, когда ты весь открыт, ты всегда готов к помощи, готов с друзьями поделиться самым сокровенным, готов прийти на помощь в любое время дня и ночи. Поднялся и пошёл. Эта готовность, постоянная готовность быть всегда открытым, всегда любящим, всегда в таком приподнятом настроении. И оно начинается прямо с утра. Проснулся, нашёл в себе состояние и пошёл. Главное — удержать это состояние вне зависимости от того, что происходит в жизни, с кем ты сталкиваешься, какие ситуации возникают. Вот удержать в себе вот это состояние ровное, спокойное и наполненное. И тогда и в жизни, и в движении начинаешь действительно видеть, чувствовать, осознавать, что вокруг происходит.

00:07:22 Жанна А как человеку прийти к этому пониманию? Может быть, есть какие-то хорошие примеры, которые помогли бы человеку понять, как к этому прийти?

00:07:34 Володя: Нельзя передать чувства, нельзя словами передать то, что внутри происходит, только через образы. Образ того же бутона раскрывающегося, образ красоты на рассвете. Когда туман и солнечный свет, и бутон начинает получать этот свет и начинает раскрываться. Вот то, что в книгах Анастасии Новых рассказано о медитации «Лотос». То внутреннее состояние, когда цветок раскрывается, это состояние открытости — когда цветок распускается, ты понимаешь, что ты становишься свободнее. Вот этот бутон раскрылся, образно. Ты подымаешься, ты становишься свободным, ты впитываешь этот солнечный свет, ты начинаешь радоваться дню. Это непередаваемые чувства, настолько прекрасно чувство свободы, счастья, этого света солнечного, который тебя согревает. Это может быть рождение ребёнка, когда мать его впервые держит на руках. Вот это переполнение счастьем. Вот оно родное, живое, действительно живое на руках. Много образов, но основные — когда есть свобода, когда есть раскрытие, раскрылся — ты живой. И вот с этим ты просыпаешься, ты с этим живёшь, ты это несёшь дальше, пытаешься донести ещё кому-то. И когда видишь, что человек это понял — это истинное наслаждение, когда ты действительно понял, что человек поймал это чувство, это настоящее, и он тоже раскрылся. А тогда начинается самое интересное. Соединение душ вместе, это тепло, это свет, ты начинаешь это чувствовать. Это непередаваемые вещи. Это ощущение двух Душ, которые сливаются вместе — это прекрасно. И чем больше людей раскрытых, и они вместе, это такая сила, которая может перевернуть всё. Это может сделать прекрасным всё, что нас вокруг окружает. Вот это оно. Вот это объединение — это самое прекрасное, что может быть. Когда ты доносишь (действительно, ты понял и передал это другому), ты становишься проводником. Это самое прекрасное. Это происходит в практиках, это происходит в жизни, когда вы встречаетесь как самые родные, это уже семья, это самые родные люди, ближе, чем родственники. Вот встречаешься, действительно, глаза горят, ты видишь эти улыбки, ты видишь эту искренность в людях, и она в тебе отзывается, и ты хочешь её отдавать ещё больше. Вот это оно.

00:10:20 Андрей: Родные по духу люди.

00:10:12 Володя: Да, конечно. А это и есть самые главные люди. Весь мир един. И когда мы понимаем, что мы — это одно, вот тогда происходит чудо, которое нас открывает, которое помогает нам видеть ещё глубже, ещё дальше, и познавать Духовный мир, видеть его глубину, дальше проникать и становится жителем Духовного мира. Вот когда ты становишься открытым, лёгким, вот ты — Дух, ты не материальное тело, ты вот такой невесомый, в то же время понимаешь и силу, и красоту, и единство, и вот оно вот в тебе живёт, оно живое.

00:11:07 Андрей: Ну и скажи, пожалуйста, а вот Любовь в этом всём, она…

00:11:12 Жанна: Какое место занимает?

00:11:13 Володя: Центральное — это самое прекрасное чувство. Вот именно Любовь, когда мы начинаем работать с практикой, особенно «Цветок Лотоса», именно Любовью, мягко, спокойно, очень тонко касаемся этого бутона, и он начинает раскрываться. Чем больше раскрывается, тем больше Любви нарастает. Мы в это чувство погружаемся и становимся самим этим чувством Любви, гармонии, счастья. Вот так мы становимся, мы открываем в себе этот источник и погружаемся в него полностью, без остатка, полностью растворился в этом чувстве, чувстве Любви, гармонии, самого прекрасного. Вот это чувство тебя делает человеком настоящим.

00:12:00 Жанна: Хотелось бы добавить по поводу чистоты. Когда ты делаешь особенно медитацию «Лотос», ты раскрываешься в чувствах, и чем больше в тебе чистоты, тем больше оно и возвращается тебе. Как раз медитация учит отойти от потребительского мышления и вложить частичку себя. То есть это, можно сказать, для меня стало, наверное, первыми шагами в преодолении себя, что думать не о себе в момент медитации, а думать, вернее отходить от мыслей и вкладывать чувства в сам процесс медитации. И что чем больше ты вкладываешь, тем больше ты чувствуешь.

00:12:47 Андрей: То есть больше отдавать.

00:12:48 Жанна: Больше отдавать, да. И для меня это было, наверное, первым моментом, когда ты действительно переключаешься на другое сотрясение сознания и уходишь на чувства. Ты понимаешь (ну не то, что понимаешь, а начинаешь немножко прикасаться к той стороне), насколько оно отличается от привычного образа жизни, от привычного мышления, от привычного процесса мышления, который происходит до столкновения с медитацией, который происходил на каком-то незаметном для меня уровне.

00:13:33 Володя: Состояние чистоты. Действительно, посмотрите на сами цветы, взять тот же цветок лотоса, насколько он чист, насколько он несёт в себе состояние красоты. Он не задумывается над тем, какой он красивый. Мы не задумываемся над собой, какие мы есть. Зачастую это состояние чистоты, которое в нас поднимается, когда мы из какого-то привычного состояния вдруг в себе находим состояние внутренней свободы, внутренней чистоты. Оно сверкающее. Несёт себе настолько глубину, и когда ты в чувстве, уже мысли не волнуют, мыслям уже некуда проникнуть, они практически уже в себе не несут какой-то деформации. Мы просто наполнены настолько, что нас оно переполняет, мы светимся, мы становимся очень-очень большими внутри. Такое состояние, чем больше ты погружаешься внутрь, тем больше свободы, больше пространства внутреннего возникает.

00:14:43 Жанна: Бескрайняя бесконечность.

00:14:44 Володя: Совершенно верно. И оно несёт, оно становится настолько близким, родным. Ты понимаешь, что выше этого состояния просто не бывает. Но с каждым разом, погружаясь ещё глубже, ты понимаешь, что есть ещё больше (твоё внимания внутрь), ещё больше ты можешь дотянуться, ещё больше охватиться своим сознанием, оно расширяется. И мы становимся действительно такими лёгкими, свободными. В то же время понимаем, насколько мы можем нести в себе помощь и людям. Мы привыкаем к этому состоянию. В конце концов, с каждым разом мы становимся более опытными в проведении практик. Опыт приходит с каждым разом. Главное — зафиксировать вот то состояние, сохранить его в себе после проведения практики. Нужно дать возможность, когда мы выходим из практики, запомнить вот это состояние и проявить его просто в обыкновенной жизни.

00:15:41 Жанна: С помощью добрых дел.

00:15:43 Володя: Да, да, через дела. Мы несём в себе прежде всего состояние. Чем бы мы ни занимались, что бы мы ни делали, если у нас есть состояние внутренней чистоты, свободы, мы всегда будем делать максимально правильно. Отсюда у человека состояние, когда он начинает жить по совести, по чести. Мы точно так же с людьми поступаем согласно нашему внутреннему состоянию. Когда оно есть, мы просто по-другому не умеем.

00:16:12 Жанна: Благодаря медитации, мы начинаем больше чувствовать, больше понимать себя. И ты уже понимаешь, что перед тобой стоит человек, у которого природа двойственна. И ты уже не осуждаешь его, а наоборот, ты стараешься понять его Душу. Не то, что внешне, как он выглядит, или что он говорит, или что он сделал, а поделиться состоянием, которое ты чувствуешь внутри. Ты не воспринимаешь человека как материальный объект. То есть ты не оцениваешь человека, а стараешься войти в чувственный диалог.

00:16:51 Володя: Нам тогда намного проще увидеть причины, почему человек так именно поступает, почему он так говорит, почему он так общается с другими. Мы видим мотивы его поступков, нам проще его простить. Мы понимаем, что в настоящий момент он может сам собой не владеть. Мы тогда находим какой-то способ общения, мы находим инструменты, с помощью которых можем донести до него другое состояние. Мы стараемся строить так диалог, чтобы отвлечь его от мыслей животного начала и переключить его состояние на что-то позитивное, что-то хорошее. Обращаем внимание, неважно, пусть это будет фильм, мультик, какое-то состояние, которое его самого переключит на что-то хорошее. Когда так строится диалог, человек расслабляется, он становится более приятным в общении, он успокаивается, и всё, ему уже проще, ему становится легче. Ты улыбнулся совершенно незнакомому человеку, он поймал твоё внутреннее состояние, он улыбнулся следующим, пошла цепная реакция: кто-то совершил какой-то хороший поступок, кто-то воздержался от какого-то негативного поступка, потому что он увидел эту улыбку, увидел этот свет в глазах другого человека. И вот так происходит то, что мы несём, оно отражается в мире. То есть каждый из нас, который только в себе что-то нашёл хорошее, он изменяет уже весь мир, он несёт это состояние дальше. И вот это передаётся от человека к человеку, и вот так в мире становится немножко светлее.

00:18:25 Андрей: Володя, скажи, пожалуйста, ты занимаешься с ребятами, к тебе приезжают люди практиковать медитации, Скажи, пожалуйста, что самое главное для тебя, самое ценное в этом процессе?

00:18:16 Володя: Книги Анастасии Новых очень мне помогли. Благодаря практикам, когда я сам начал их практиковать, стал находить это внутреннее состояние в себе. Дальше, с опытом освоения, свой опыт можно передать другим. Были вопросы, мы это вместе обсуждали, мы начинаем учиться друг у друга. Очень много людей, которые несут в себе что-то новое, чего я не знал. Я могу это узнать, я могу передать то, что свой личный опыт. И вот в таком общении, в дружеском, и в то же время очень много можно узнать — каждый человек внесёт в себе какой-то жизненный опыт, каждый внесёт в себе какую-то информацию. Люди читают очень много, смотрят какие-то фильмы, смотрят информацию, которая сейчас уже выходит по телевидению в интернете. Обмен вот такой информации, когда мы особенно находим подтверждение того, что написано в книгах, вот это состояние, которое мы находим в себе и можем им поделиться, оно создаёт такую неповторимую атмосферу праздника. Вот такое общение даёт возможность понять, что основой духовного развития является морально-нравственное состояние человека. Это морально-нравственная основа, на которой дальше строится всё. Важно научиться учиться у каждого человека и принимать опыт других людей, применять его в жизни. Да, можно через собственный опыт познавать, но это же сколько можно найти ям, различных камней преткновений, когда можно получить этот опыт через опыт другого человека, принять к себе и просто не попадать в те ловушки, в которые обычно мы попадаем. Когда мы общаемся с людьми, мы понимаем, что можно решить какие-то свои жизненные задачи через другие механизмы, через опыт других людей. Применяем на практике — получается. Хорошо. Значит, мы правильно действуем. Плюс та информация, которая изложена в книгах. Она постоянно новая. В зависимости от того, как мы меняемся внутри, начинаем перечитывать книги, они же совсем по-другому, новая информация открывается. Вроде буквы те же, текст тот же самый, но получается, мы получаем ещё дополнительную информацию в зависимости от того, насколько мы её приняли, насколько она становится нашим внутренним состоянием, насколько открывается новый пласт информации. И не единожды перечитывал книги, и всё время находишь там что-то новое, новое, новое. А потом мы находим подтверждение, начинаем смотреть телевизор, понимаем, что вот оно, есть ещё что-то подтверждающее. Сколько изложено в самих книгах. Это вот и сейчас, буквально недавно смотрел передачу о мировом правительстве, так это же было уже написано, мы это уже знаем, а сейчас это проявляется. Мы уже об этом знали, мы уже об этом прочитали. Но оно открывается, и мы новые пласты информации получаем.

00:22:04 Жанна: Когда ты встретил книгу «АллатРа», как она повлияла на тебя? И что самое интересное произошло, когда ты соприкоснулся непосредственно с книгой?

00:22:16 Андрей: И что для тебя, что тебе, скажем, открыла эта книга?

00:22:20 Владимир: Книга «АллатРа» — это одна из, наверное, ключевых книг в творчестве Анастасии Новых. Ведь в ней практически заключено, если не всё, то очень-очень много, начиная от квантовой физики, кончая общественными отношениями. Плюс наше внутреннее — то, что человек вообще из себя представляет. Это такой пласт информации, который нужно перечитывать. Уже четыре раза его прочитал и всё время новое нахожу. Я начал смотреть астрономию, начал смотреть на себя со стороны той же квантовой физики. А это интересно. Мы-то тоже часть материального мира, состоим из тех же частиц. Хотя вот с самых первых строк, которые написаны, интересно, там есть такая материя упорядочена во Вселенной. Тогда вопрос, а мы-то где, если всё упорядочено? Значит, мы где-то собрались в одном месте, мы из себя что-то представляем. Значит, всё происходит не просто так, всё происходит по каким-то внутренним законам. Значит, это необходимость. Дальше, когда мы открываем знаки, символы, которые мы видим вокруг. Мы понимаем почему мы их видим на административных зданиях, на культовых сооружениях, и какую они несут в себе информацию. Дальше вот в различных передачах встречается артефакты, либо какие-то стеллы, либо какие-то древние сооружения, на которых те же самые знаки, о которых мы читали. Это настолько глубинная информация, которую нам эта книга «АЛЛАТРА» несёт. Понимая суть явления, понимая, как знаки воздействуют на человека, мы можем знать, почему люди поступают так или иначе. Встречая позитивные знаки, человек, который находится в позитивном внутреннем состоянии, этот знак активируется – человек внутри чувствует подъём, он начинает искать, находить духовные зёрна, начинает находить информацию, он становится другим. Если люди обращают внимание на отрицательные знаки, мы понимаем, почему люди так поступают. Это необходимая информация, потому что знаки, символы всё время нас окружают по жизни. И этого очень много. Недавно мы разговаривали с одним человеком, он говорит, что очень много негативных знаков по Европе. «Проезжая по разным городам, я просто на них натыкаюсь». Понимаем, почему процессы так происходят. Из моего понимания, нужны какие-то позитивные знаки, чтобы они были на виду, чтобы люди могли их воспринимать, могли меняться. Это помощь. Но это ещё один толчок просто в жизни. Для того, чтобы меняться, человек должен принять собственное решение. Это его выбор. Выбор вообще в жизни — это, по-моему, самое главное. Вот человек, когда выбирает нужную информацию, когда он выбирает способ поведения, он выбирает, куда ему двигаться, тогда он понимает, кто он такой. В конце концов, мы приходим к пониманию через информацию, через книги. Та же книга «АллатРа» открывает вообще очень большой пласт понимания, что мы не только физическое тело, понимание нашей энергетической составляющей. понимание вот этих энергетических полей, через которые мы воспринимаем информацию, сущности, как это всё влияет на нас, на формирование наших мыслей, на формирование наших образов, и как потом мы через наш собственный выбор меняем себя — либо мы принимаем негативную информацию, либо мы принимаем позитивную информацию, действуем в позитивном ключе. То есть мы уже сами можем самостоятельно формировать свою жизнь, свои внешние обстоятельства. Двигаясь к внутреннему, мы точно так же открываем возможность определять свои жизненные обстоятельства и двигаться в нужном направлении. Дальше там очень много такой пласт информации, который нам ещё осознавать. Ведь состояние общества, мы сейчас понимаем, что оно не в лучшем состоянии находится. Почему? Утрата знаний, утрата морально-нравственных качеств в передаче даже личного опыта из поколения в поколение. Мы понимаем, что нужно восстанавливать знания, восстанавливать то состояние, в котором были наши далёкие предки. Сейчас мы должны это восстановить, потому что наше внутреннее состояние нас зовёт к этому. Все люди одинаковы, не важно, какого они цвета кожи, не важно, какой они национальности – внутри каждого человека есть единое, есть Душа. Фотография души меня вообще потрясла, когда я открыл и увидел вот эту цветную картинку. Дальше не с чем спорить, когда люди говорят, что этого нет, я этого не вижу. Но вот оно уже есть, уже смогли её сфотографировать, уже смогли это показать, что вот оно есть, определить даже теми приборами, которые сейчас существуют. Передавать эту информацию становится ещё проще. Оно наглядно. Когда человек начинает идти по духовному пути, начинает чувствовать свою Душу, начинает чувствовать Духовный мир через неё, вот тогда происходит самое интересное.

Человек, когда соприкасается с таким пластом информации, начинает искать ещё что-то в подтверждении и находит ещё больше. Плюс описаны практики, которые вообще помогают человеку соединить Личность с Душой и стать жителем иного мира, увидеть, как это происходит. Описаны медитации «Четверик», которые помогают человеку в жизни, когда он начинает понимать, как влияет на него окружающая среда. То есть он становится самостоятельным в принятии своих решений. Та же медитация «Пирамида», которая вообще помогает человеку осознавать, кто он есть на самом деле, и становиться Личностью, которая не умирает никогда. Вот это вот соединение Личности с Душой и выход из этого мира, хотя бы увидеть, что такое запредельность, выйти из вот этого материального, просто в котором мы находимся, оно тоже необходимо. Вот этот внутренний толчок, когда в человеке просыпается Любовь, когда внутренний толчок, этот эзоосмос даёт человеку порыв вверх, порыв в раскрытие. Человек раскрывается и понимает, что вот оно — счастье, вот он — настоящий, истинный, реальный мир, в котором мы практически все должны жить. Книга очень ценна тем, что там очень много есть направлений, помочь другим людям, как создать на основе человеческого выбора общество, которое могло бы помочь людям и воспринять эти Знания, и прикоснуться к Духовному миру, увидеть, что это такое, и создать условия для того, чтобы человек приходил в этот мир, получал опыт и возвращался домой.

00:30:11 Жанна: То есть книга «АЛЛАТРА» служит своеобразным ключом к любому направлению Знаний. И вообще в жизни человека, к чему бы он ни прикоснулся, после прочтения книги ты начинаешь понимать намного больше.

00:30:26 Володя: Намного больше. Не просто, но когда мы начинаем применять это в жизни, это становится просто как… направляющие, дорога, по которой просто нужно идти и действовать. Книга сама по себе — это очень большой источник информации и это ключ ко многим другим Знаниям. Но это в то же время и вот то состояние, когда рывок нужно совершить. Не просто получить информацию, но сделать реальные шаги к достижению и состояния внутреннего, и к достижению того общества, в котором должен жить человек с большей рукой. Все мы люди, все мы одинаковые, все мы стремимся к счастью, все мы стремимся к тому, чтобы в нашей жизни было больше хорошего, было больше светлого. Но это светлое и хорошее создаётся нашим выбором. Мы являемся теми, кто делает выбор. Очень много позитивного, очень много необходимого в этой книге находится. Её просто нельзя переоценить, потому что за каждым пластом информации возникает следующее. И вот то, когда мы понимаем, что есть уже необходимость действия, дальше наша цивилизация должна идти по какому-то пути развития, а не деградации. А мы-то сюда приходим для того, чтобы возрастить Душу, хотя бы познать Духовное имя, познать внутренние законы Любви, законы развития. Ведь трёхмерным миром ничего не заканчивается. при общении с людьми, которые показали мне, куда двигаться. Я слышал о 72 измерениях. А если мы в третьем, то нам ещё

00:32:17 Андрей: Шагать и шагать.

00:32:18 Володя: Шагать и шагать. Путь познания никогда не заканчивается.

00:32:22 Андрей: Самое приятное, что есть куда шагать. И понятно, как.

00:32:26 Володя: Это только начало. Но если мы выбрали этот путь, значит, нужно по нему идти, познавать всё больше и больше и больше. Путь познания никогда не заканчивается.

00:32:37 Жанна: Как повлияла книга на общение с ребятами? То есть изменилось что-то, может быть, в подходе к самим медитациям?

00:32:43 Андрей: Да, медитации у ребят начали по-другому приходить.

00:32:48 Володя: Я помню тот день, когда только эти книги появились, когда люди их взяли в руки. Это как голодный увидел кусок хлеба. Это действительно было интересно. Каждый взял эту книгу как что-то священное. Ухватил и начал листать. Да, потом с сознанием, когда мы начинали обсуждать, когда мы увидели ту информацию, да, очень много людей поменялось. Я понимаю, я в себе это ощущаю, как я начинаю меняться. И когда вижу то же самое в глазах других людей, наших ребят, глаза начинают гореть. Каждый стремится узнать в себе, найти что-то лучшее. Очень много вопросов возникает. Вот, находим ответы, находим внутреннее состояние. Книга очень поменяла многих людей. Вообще-то, если посмотреть, то книга очень подстегнула, более серьёзно стали относиться к практикам, и действительно, ребята начали серьёзно, ответственно подходить к практикам. Возникает внутренняя дисциплина, которая человека ведёт и в практиках, помогает действительно осознавать, понимать ответственность за то, чем мы занимаемся. По большому счёту, ответственность и перед своей душой, ответственность перед всем обществом, перед всем миром. Ведь мы практически влияем на весь мир, и весь мир влияет на нас. Ребята заново перечитывают книгу, и новые вопросы возникают, и каждый приходится со своим и передаёт другим. И вот это состояние внутренней дисциплины, оно всё-таки даёт очень большой толчок. Осознавать ответственность не просто получая удовольствие от практики, а вот ответственность перед собой, ответственность за каждую практику, которая ведёт к новым вершинам, к новому пониманию. И это серьёзно. Всё-таки это не игра, это работа, действительно серьёзная глубокая работа над собой. И когда человек начинает чувствовать, начинает осознавать, что такое чувство, для него уже другой мотивации нет. Каждый раз ждём. Вот сейчас время практики, время медитации, как праздник. Вот это состояние свободы, счастья, любви, единения в самой практике, и поэтому другой уже и мотивации не надо искать. Это есть внутренняя потребность. И, конечно, в книге эти практики, которые изложены, действительно ведут к освобождению. С каждой практикой всё дальше и глубже начинаешь познавать, чувствовать. Интересно, часто задают вопрос, особенно в начале, что такое Духовный мир. Это совершенно другой мир, другие краски. Это непередаваемое состояние и свободы, и счастья, и желания узнать, и желания прикоснуться. Вот на что это ещё может быть похоже? Масса ассоциаций, но передать внутреннее состояние очень тяжело словами, слова не отображают. Нужно говорить очень много, но оно не отображает сути. Ты ещё здесь, ещё тело есть, но в то же время ты понимаешь, что и в тебе внутри, и вот совершенно рядом Духовный мир, с которым мы соприкасаемся. Мы начинаем им дышать, мы начинаем им жить. Это вот оно. Нельзя это передать, но это можно только почувствовать самостоятельно. Вот прикоснувшись, начав практики, попытавшись в себе разобраться, что происходит, нырнуть в этот внутренний мир, человек начинает постепенно, постепенно, шаг за шагом приходить к этому пониманию. И тогда возникает вот это чувство счастья, вот это чувство истинной, настоящей свободы. Для этого нужны практики, нужно серьёзное отношение к делу, потому что это действительно дело, это тот внутренний порыв, который даёт толчок в поиске, серьёзно относиться. Это изменение в каждую минуту своей жизни, это выбор в каждую секунду, который мы подтверждаем в своей жизни. Бывают какие-то жизненные обстоятельства, человек где-то споткнулся, но вовремя понял и на следующем перекрёстке повернул туда, куда надо. Жизнь — это вот дорога, образно говоря, есть путь. По обочинам дороги есть какие-то соблазны, есть какие-то кривые дорожки, вроде привлекательные. Человек зацепился, внимание его потекло в другую сторону, пошёл в лабиринт, где-то в тупик упёрся, понял, что самое главное время упущено. Но он вернулся назад, понял, да, он уже более стремительно пошёл в правильном направлении. Это вот те соблазны, которые к нам приходят, но мы же сами отдаём своё внимание. Вот научиться не отдавать, а как? И приходишь к пониманию, что через чувство, когда ты полон чувства свободы, полон чувства вот такой открытости, полон света внутреннего, то понимаешь, что ты не обращаешь внимание на какие-то мысли, на какие-то состояния, на какие-то обстоятельства, которые тебя касаются, но ты уже к ним по-другому относишься. Ты выходишь из любой ситуации самым лучшим образом, причём помогая себе и другим. Но вот через такие состояния решаются и жизненные вопросы гораздо быстрее. Ведь внешнее — это отражение внутреннего. То, что в книгах написано чёрным по белому, внутреннее состояние является главным. Преодолевая какие-то жизненные соблазны, жизненные ситуации, мы понимаем, как лучше, каким человек должен стать. Ведь всё очень просто. Преодолевая какие-то жизненные соблазны, жизненные пути, мы становимся другими. И только общностью можно преобразовать, только в единстве можно что-то сделать лучше, когда мы преодолеваем вот такие жизненные ситуации, когда мы поступаем морально, поступаем по совести, мы этот мир меняем внутри себя и показываем своим примером, как жить. Люди потом спрашивают, а почему ты так живёшь? Почему ты перестал употреблять алкогольные напитки? Почему ты перестал курить? Мне это неинтересно. Оно не даёт мне того состояния, которое я нахожу в практиках, которое я нахожу в себе каждый день. Во-первых, ты по-другому смотришь, ты становишься другим, с людьми общаешься совершенно иначе.

00:39:58 Жанна: Трезво смотришь на жизнь.

00:40:01 Володя: Конечно. Во-первых, трезво, так ты понимаешь, что происходит вокруг. Тебе легче, проще осознавать, что вокруг происходит, почему ты так поступаешь. И вот задавать себе почаще вопросы: «почему?», «почему я так посмотрел?», «почему я так о человеке подумал?», «что во мне мешает его воспринять, как родного человека, как часть самого себя?». Задал себе вопрос, ответил — да, есть понимание, всё, значит, ты в следующий раз поступаешь по-другому. А где-то ты споткнулся — переверни лист, забудь, всё, поступай так, как ты должен поступать. Всё в нашей жизни случается, но мы люди, мы живём в этом мире, мы подчиняемся законам этого мира, мы в гостях. Но, опять же, мы всегда выбираем способ своего действия, мы всегда выбираем, каким нам быть. А что у нас происходит? Вот задавая себе такие вопросы почаще, мы понимаем, как нам нужно жить лучше. Когда ты в себе разобрался, можешь кому-то ещё подсказать. Пока в себе не разобрался, ты сам не видишь, куда тебе бежать. Ты не можешь другому человеку сказать, поступай так или иначе, если ты в себе не разобрался. Ещё одна вещь интересная, много задают вопросов. А вера? Что такое вера? Как усилить веру? Ну, вера, она либо есть, либо её нет. Вера без знания — она нашатка, человек ещё может быть в сомнениях. Кто-то сказал иначе, человек начинает дёргаться, он начинает метаться, у него сомнения. Но когда он сам принял, когда он сам через практику осознал — всё, уже переубедить его нельзя, у него есть Истинное Знание. И сказать вам, что этого нет. «Да нет, подожди, я же это знаю, я же это через себя пропустил». Но вот только тот человек, который получил практику, знание через практику, у него Истинная Вера, ты уже не переубедишь, что этого нет. Он принял это, потому что он это прочувствовал самостоятельно. Пошла такая волна, когда информация, которую люди получили в книге «АЛЛАТРА», начинают находить в Интернете, покопались в различных источниках. Даже в документальных фильмах есть эти знаки. А потом начинаем докапывать. Откуда они? Они в каких-то старинных рукописях, в каких-то старинных рисунках. Эти знаки есть. Значит, знания сохранялись-то уже давно, из века в век. Они просто существовали. Мы сейчас начинаем получать через эти книги то исконное Знание, которое было раньше. Кругозор начинает расширяться, мы видим информацию, которая изложена в книгах, мы её находим, ищем дополнение. Мы понимаем, что да, вот оно настоящее, через которое мы воспринимаем информацию и можем её использовать для своего внутреннего развития, для помощи другим. Переоценить, ещё раз скажу, переоценить значение этой книги, значение той информации, которая изложена во всех книгах, невозможно. В каждой книге есть какой-то шаг, как ступеньки. Вот книга «АЛЛАТРА» завершает такой круг и становится цельным. То есть понимание всех этапов, которые изложены во всей серии книг Анастасии Новых. И вот книга «АЛЛАТРА», которая как ключ ко всем изложенным Знаниям, вот она открывает новое понимание практики, понимание того, что вокруг происходит. Мы вот именно на духовном, на таком чувственном уровне одинаковы, нет в нас разделения. Люди сами разделили мир внутри себя. Но в конце концов мы же можем точно так же убрать любые преграды между нами, убрать эгоизм, какое-то себялюбия и прочее-прочее. То, что нам мешает воспринять человека как человека. Ведь все перегородки, все преграды мы сами строим. Давайте мы их уберём. Жить-то станет намного проще, естественней, красивее, в конце концов, помогая друг другу. Мы можем заменить весь мир. Есть такой образ интересный. Есть тёмная комната, зашёл один со свечкой, зашёл второй, третий, четвёртый. В конце концов, вся комната становится светлой, не задеть и не упасть. Вот точно так же мы в мире, когда каждый из нас зажигается, он зажигает ещё кого-то, помогает другим понять, где мы находимся и что нам делать. Объединившись вместе, мы понимаем, что весь этот мир становится лучше.

00:44:46 Жанна: Внутри переполняют чувства. Реально слова не имеют значения, они просто теряются во внутренних ощущениях. Потому что то, что ты стараешься донести, то, что ты вначале говорил, что невозможно передать словами, и в чувствах оно просто раскрывается. Ты говоришь, а оно какой-то отклик находит и прямо наполняет, какой-то обмен идёт на уровне от Души к Душе.

00:45:18 Володя: Вот это единение, когда мы общаемся… Есть такое выражение интересное: «душа с душой говорит без слов». Вот на таком уровне это происходит. Это интересно. Но ведь в принципе в таком случае, когда мы начинаем так общаться, для нас неважно, на каком языке человек говорит, мы начинаем понимать его именно глубинными чувствами. То есть когда вот такое явление происходит, мы понимаем, что нам ещё проще. Нам не нужно изучать много языков, когда есть внутренний язык, один, единый для всего человечества. И человечество — это тоже единый организм. Это очень большая, мощная сила. Вот очень интересно, в одной из книг «Сэнсэй» была интересная фраза: «Если бы все люди подумали об одном, о хорошем, то мы могли бы в одном мгновении изменить весь мир, сделать его намного лучше». Это очень интересно. Но для этого нужно стать единым, действительно собраться в одно единое человечество, в единый коллектив, и тогда очень много можно сделать. Но всё это на основе духовного развития, а по-другому просто не может быть. Люди, когда объединяются на чувственном уровне, тогда вот эта сила духовная (она-то является первопричиной всего материального мира) помогает, и в таком случае мы можем действительно сделать очень много.

00:46:54 Андрей: Володь, спасибо тебе большое за такую содержательную, наполняющую беседу. Эта атмосфера любви, добра здесь просто разливается и передаётся на невидимом уровне. И действительно, общение между душами, его нельзя описать и ничем заменить. Прекрасное ощущение, которое хочется вновь переживать и переживать, и в нём находиться постоянно.

00:47:22 Володя: И вам спасибо, потому что это очень приятно, когда есть понимание, есть такое чувственное содержание, есть чувственная помощь друг к другу. Это очень прекрасно. Спасибо вам большое!

00:47:34 Жанна, Андрей : Спасибо!

00:47:41: Личный выбор играет большую роль в жизни человека. В мыслях всегда доминирует то, к чему Личность неравнодушна. Человеку следует почаще отслеживать ситуацию в себе, о чём он думает, и спрашивать себя, что он выбирает здесь и сейчас: страдания этого мира или Вечность для себя и своей Души? Ведь самое главное в жизни – это спасение своей души.

Для того, чтобы спасти свою душу, надо жить этим желанием. Это должно быть единственным главенствующим вожделением человека в его жизни, независимой от обстоятельств судьбы.

Из книги «АллатРа»